奧斯爾號召穆斯林關心新疆維吾爾族被迫害，中國網民群起杯葛

體嘢報道：

阿仙奴球星奧斯爾（Mesut Ozil）在個人Twitter聲援被中共迫害的新疆維吾爾人，並質問穆斯林何不團結支持他們、反抗中共對維吾爾人的勞改營政策。中國內地網民和球迷聞訊後，紛紛與奧斯爾割席，有關他的貼吧更被關閉。目前英超賽會、阿仙奴官方沒有回應其言論。

屬於土耳其裔的奧斯爾，在Tweet裏以象徵東突厥斯坦的旗幟（被中共視為新疆獨立運動的象徵）為背景，並寫上個人感想。他認為，西方世界居然比穆斯林內部更關心新疆維吾爾人的際遇，他對此感到驚訝。奧斯爾既反對中共強行迫使維吾爾族進入勞改營，並引用伊斯蘭教聖人阿里（Imam Ali）的話，呼籲所有穆斯林齊心向外反映中共的壓迫政策：「如你未能制止不公，亦要播其惡行於眾。」

在近數星期，美國《紐約時報》、BBC《廣角鏡》（Panorama）節目先後獲得了一批外洩的中國官方文件，揭露所謂新疆「再教育營」的運作細節。由於數年前新疆爆發多宗民族衝突和恐怖襲擊，中共在近三年內建立數以百計的再教育營。外界估計，大約有100萬人未經審判就被拘押，其中大多數都是維吾爾族穆斯林。而且，在營內政府對被捕人士施以全天候監控、反覆灌輸洗腦、強制勞動等政策。有關報道引起國際媒體普遍關注。

奧斯爾的言論立即引來中國網民不滿，後者認為他此舉無疑是支持疆獨、分裂中國，並群起發動杯葛行動。但在報道刊出之際，奧斯爾的微博並未關閉。

阿記好波

足球=政治啊

Push

我燒世界第一

波台手足一齊出嚟撐燒啦

PUsh

d支那人係佢ig下面留言話係其他人被西方媒體洗腦
心諗 屌你咩 自己國家資訊封閉 一言堂
連wechat講野都要有限制
仲話資訊自由流通既國家既人被洗腦
心諗用下個閪腦啦
真係屌都廢時

杯葛哇好撚驚喎

睇到d強國留言真係好想笑
屌 有人叫佢滾出中國都有
叫個土耳其裔德國籍係英國踢波既人滾出中國
真係全世界都是中國的

push

歐洲自古以來就是中國的一部份

撐燒了

突厥人撐返突厥國都要被人屌

反對暴政殺人都係分裂中國，哩個國家真係好脆弱。

洗腦既最高境界係，人民唔覺自己被洗腦，反而覺得自己掌握真理，係自由世界既人被洗腦